# A 1
$$
\begin{align}
A &= \{3\} \\
B &= \{30, 15, 10, 6,5,3,2, 1\} \\
C &= \{7,14, 21\} \\
D &= \{3,-3\} \\
E &= \{9\} \\
F &= \{2\} \\
G &= (1,\infty)
\end{align}
$$
# A 2
1. Falsch, B ist eine Familie von Mengen
2. Nein, aus dem selben Grund wie a)
3. Nein, weil C ebenfalls eine Menge von Mengen ist
4. Ja das ist richtig. $\{1,2\} \in C$
5. Nein, D ist eine Menge von Mengen
6. Nein, weil $\{2\} \not\in C$
7. Richtig
8. Nein, weil B und C eine menge von mengen ist
9. Richtig

# A 3
1. Falsch, nur wenn $C \cap B = \emptyset$
2. Falsch, weil: 
$$
\begin{align}
(A \cup B)\cap C &= (A\cap C )\cup (B\cap C) \\
A\cap (B\cup C) &= (A\cap B) \cup (A\cap C)
\end{align}
$$
	Die teilen sich also $A \cap C$ aber nicht den rest
3. Hier gilt:
$$
\begin{align}
(A \cap B)\cup C &= (A \cup C)\cap ( A\cup B) \\
(B\cup C)\cap A  &= (B \cap A)\cup (C \cap A)
\end{align}
$$
Also sind sie nicht gleich, weil $C$ Elemente enthalten kann, welche nicht in $A$ sind.

# A 4
**a)**
$5 \cdot 3 = 15$
**b)**
Hier haben wir:
$$
\begin{align}
\sum_{k=1}^n (2k+1) &= 2 \left( \sum_{k=1}^n k \right)+ n \\
&=  2 \frac{n(n+1)}{2}+n \\
&= n^2+n+n = n^2 +2n
\end{align}
$$
**c)**
$$
\begin{align}
\sum_{k=0}^n \left( \sum_{j=1}^n \frac{2j}{n+1} \right)^k &= \sum_{k=0}^n \left(\frac{2}{(n+1)}   \right) ^k \left( \sum_{j=1}^n j \right)^k \\
&= \sum_{k=0}^n   \left(\frac{2}{(n+1)}   \right) ^k\left( \frac{n(n+1)}{2} \right) ^k \\
&= \sum_{k=0}^n n^k  \\
&= \frac{1-n^k}{1-n}
\end{align}
$$
**d)**
$$
\begin{align}
\sum_{k=1}^n 2 ^k - \sum_{k=-1}^{n-2} 2 ^{k+1}  &= \sum_{k=1}^n 2 ^k- \sum_{k=0}^{n-1}2 ^k \\
&= 2 ^n-2^0 \\
&= 2^n-1
\end{align}
$$
# A 5
**a)**
$$
\begin{align}
\frac{37\cdot 6^m-6^m}{6^{m +2}} &= \frac{6^{m+2}}{6^{m+2}} = 1
\end{align}
$$
**b)**
$$
\begin{align}
\frac{(3x^2y^{-3})^{-4}}{(9x^3y ^{-6})^{-2}} &= \frac{(3^{-4}x^{-2}y^{-7})}{(9^{-2}xy ^{-8})} \\
&= x^{-3}y 
\end{align}
$$
**c)**
$$
\begin{align}
\frac{(a+3)a^{n-1}}{(a+3)a ^{n-3}} &= a ^{2}
\end{align}
$$
**d)**
$$
\begin{align}
\left( \frac{a^2b}{cd^3} \right)^3 \left( \frac{c^2d^2}{a b^2} \right)^4 &= \frac{a^6b^3c^8d^8}{a^4b^8c^3d^9} \\
&=   a^2b^{-5}c^5d^{-1}
\end{align}
$$
# A 6
pq formel....